%!TEX program = xelatex
\documentclass[a4paper,11pt,oneside]{article}
\usepackage{persoBiau}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{pgf,tikz,pgfplots}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{xlop}
\usepackage{slashbox}
\usetikzlibrary{arrows}
\pgfplotsset{compat=1.11} 
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{qrcode}
\usetikzlibrary{arrows}
\pgfplotsset{compat=1.11} 
\geometry{
  a4paper,
  total={150mm,257mm},
  left=30mm,
  right=30mm,
  top=20mm,
  }
\setmainfont{Lato-Light.ttf}

\usepackage{fontawesome5}
 



\renewcommand{\section}[1]{ {\Large \bf \color{orange}  #1 \hrulefill  \par \bigskip \normalsize }}
\renewcommand{\subsection}[1]{ { \hspace{1cm} \large \bf \color{orange}  #1 \par \medskip \normalsize }}
\newcommand{\rep}{\left(O, \vec{i}, \vec{j} \right)}
\newcommand{\legend}[1]{%
\textcolor{white}{.} \par \vspace{-1.5cm} \par 
\hfill{\color{orange} \texttt{#1} } \par
}
\begin{document}

\chead{\small}
\rhead{\small }
\cfoot{}
\cfoot{\thepage/\pageref{LastPage}}
%\lfoot{ \href{etienne.clave@ac-mayotte.fr}{etienne.clave@ac-mayotte.fr}\ 
\rfoot{\small LPO de Sada - Tutoriel Pronote.}
.\vspace{-3.1cm}

\hspace{-3.1cm}\includegraphics[width=21.5cm]{Pronote.jpg}



\hspace{-1cm}\begin{minipage}{17cm}
    .\info{Ce mini-tutoriel a pour objectif de montrer la démarche de réservation de salle informatique à l'aide de Pronote  (\href{https://9760182u.index-education.net/pronote/professeur.html}{\color{white}https://9760182u.index-education.net/pronote/professeur.html}). 
    \par \medskip
    { \Large \faExclamationTriangle} La réservation de salle ne peut se faire qu'entre 24h et 7 jours à l'avance.
    }
\end{minipage}

\begin{multicols}2
\begin{enumerate}
    \item Une fois connecté à Pronote, choisir la séance  nécessitant une réservation de salle informatique et faire un clic droit pour faire apparître le menu contextuel.
.\par 
    \includegraphics[width=5cm]{tuto_pronote1.png}
    

    \item Dans le menu contextuel, choisir l'avant-dernière entrée \texttt{Réservation de salles} puis \texttt{Remplacer la salle}\par 
    \includegraphics[width=7cm]{tuto_pronote2.png}
\end{enumerate}
\end{multicols}

\begin{multicols}2
    \begin{enumerate}
    \item Sélectionner la salle désirée dans la liste des salles disponibles.\par 
    \includegraphics[width=7cm]{tuto_pronote3.png}
    \item Le changement apparaît instantanément dans Pronote.\par 
    \includegraphics[]{tuto_pronote4.png}
\end{enumerate}
\end{multicols}

\end{document}